黨試：言論限制援解疫情 中共殖民助解人口老化 新聞媒體應配合黨

通識科考核青少年網上行為和新聞自由等議題
27.04.2020 11:14

中學文憑試今日考通識科，卷一有三條必答的資料回應題，分別考核青少年的網上行為、較發達地區和欠發達地區的比較和新聞自由。

三條題目都有提供調查數據、圖表、時事漫畫和剪報等資料，要考生回答問題。青少年網上行為的題目，要求考生描述青少年使用互聯網和電子產品不良影響的趨勢，指出對個人成長的可能影響，以及解釋是否支持「使用互聯網對公共衛生構成風險」的說法。第二條題目就要求考生，指出人口老化對較發達地區的挑戰，以及解釋國際移民能否紓緩問題。第三條題目就引用港大民意研究計劃的調查，要求考生指出新聞自由和社會責任之間，可能出現的兩難情境。